+++
Description = ""
categories = []
date = "Invalid date"
description = ""
draft = true
featured_image = ""
og_image = ""
tags = []
title = "10 Aplicativos Grátis Para Estudar Para Concursos "
type = "post"
url = ""
weight = ""
[seo]
Description = ""
seo_title = ""

+++
# **10 Aplicativos Grátis Para Estudar Para Concursos** 

Vivemos em uma era de conhecimento tecnológico. Novos aplicativos dominam o estudo e oferecem um novo horizonte na preparação para Concursos Públicos. 

Sem dúvida, as pessoas são motivadas a usar um telefone celular para todos os fins e, nessa situação, os aplicativos se apresentam como a maneira perfeita de transformar uma distração em um meio de estudos. 

Com o uso desses aplicativos educacionais, os concurseiros podem ter acesso a qualquer informação em qualquer lugar que estejam. Portanto, são a forma mais interativa e construtiva de aumentar sua produtividade. 

## [**_Técnica Pomodoro \[o que é + como usar + aplicativos + dicas bônus\]_**](https://www.proximosconcursos.com/tecnica-pomodoro/)

Quer saber mais aplicativos estão disponíveis e como utilizá-los durante a sua preparação? Confira o artigo.

## **Benefícios dos Aplicativos Para Concursos**

### **Aprendizagem Interativa**

Já se foram os dias em que a única opção para os candidatos em concursos públicos só possuíam livros como material educacional. 

Os _gadgets_ de hoje facilitam os estudos, tornando a [preparação eficaz e interativa](https://www.proximosconcursos.com/rendimento-nos-estudos-dicas/). Os aplicativos auxiliam o aprendizado usando uma variedade de métodos de ensino, como tutoriais em vídeo e simulados _online_. 

### **Disponibilidade 24/7**

Ao contrário dos Cursos Preparatórios, os aplicativos móveis estão disponíveis 24 horas por dia. 

Portanto, o aprendizado por meio de aplicativos não é um aprendizado vinculado ao tempo, mas sim um aprendizado descontraído. Assim, os candidatos podem estudar de acordo com sua conveniência.

### **Portabilidade**

É óbvio que nenhum de nós deixa nossos celulares em casa quando vamos a algum lugar. [Usar aplicativos se tornou parte da rotina diária](https://www.proximosconcursos.com/produtividade-nos-estudos/), desde assistir a um vídeo no caminho para o trabalho ou se divertir com um jogo durante o almoço. 

Assim, os aplicativos podem ser os acompanhantes constantes dos candidatos, pois estão disponíveis em qualquer lugar, a qualquer hora. 

Com a ajuda de aplicativos educacionais, o aprendizado não será restrito apenas à sala de aula, permitindo que as pessoas tenham o aprendizado em suas próprias mãos a qualquer momento do dia.

### **Aprendizado Individual**

O papel de um professor na vida do candidato não é questionável, mas um professor não pode se concentrar apenas em um aluno. 

Ele normalmente tem que se envolver com 20-30 alunos durante cada aula, e é difícil garantir que cada um esteja comprometido e seguindo o que está sendo ensinado. 

No entanto, quando um candidato utiliza um aplicativo, o tempo que ele interage com o aplicativo é todo dele.

### **Atualizações Instantâneas**

Existem aplicativos que não funcionam apenas para o aprendizado, mas também para se manter atualizado sobre certames, horários e outras informações importantes. 

Esses aplicativos ajudam a receber atualizações instantâneas sobre as coisas importantes, que podem não ser acessadas de outra forma.

## **Aplicativos Gratuitos Para Incluir nos Estudos**

A aprendizagem não é mais uma atividade passiva. Ela  é ativa com o uso de novas tecnologias, como os aplicativos. 

Os benefícios acima mencionados são suficientes para provar o valor dos aplicativos educacionais. Porém, se você ainda não sabe quais aqueles disponíveis no mercado e como eles podem te auxiliar durante os seus estudos, confira a lista a seguir:

### **Aplicativos Grátis para Resolver Questões**

#### **Estratégia Concursos**

O  aplicativo do Estratégia Concursos oferece cerca de 30 mil questões distribuídas em 10 disciplinas, como português, raciocínio lógico, direito administrativo, entre outras matérias essenciais a todos os concursos. 

O Estratégia Concursos está disponível para Android e iOs.  

#### **iQuestões Concursos**

O iQuestões foi desenvolvido para fornecer ao candidato uma certa autonomia, possibilitando a criação de um plano de estudos voltado para as suas maiores dificuldades. 

Com esse aplicativo, o candidato pode selecionar as questões e adaptá-las à realidade do seu certame. Além disso, também é possível calcular o tempo gasto na resolução de cada pergunta.

Apesar de ser gratuito, o iQuestões também está disponível em uma versão paga que conta com outras funcionalidades. É possível encontrá-lo nas lojas do Android e iOs. 

#### **Casa das Questões**

Com o aplicativo Casa das Questões, você terá acesso a mais de 13 mil questões de diversos concursos públicos. 

Nele você tem a possibilidade de montar e personalizar os seus simulados: banca, ano, órgão e escolaridade. 

Da mesma forma que a indicação anterior, o Casa das Questões também conta com uma versão paga que libera recursos exclusivos. Só está disponível para Android.

#### **Concursos de Bolso**

Esse aplicativo é perfeito para as situações em que você não está conectado a internet. 

O Concurso de Bolso é composto por questões comentadas, dicas, resumos, simulados, aulas em vídeo e leis. 

Ele é grátis, mas também possui um plano pago. Os usuários de Android poderão encontrá-lo na Loja de aplicativos. 

#### **Concurso Fácil**

Com esse aplicativo, você também poderá montar o seu simulado voltado para o certame no qual irá concorrer. 

No Concurso Fácil, é possível filtrar questões por ano, banca, órgão, cargo e nível de escolaridade. 

O aplicativo é grátis, mas possui uma versão pago que permite o acesso a mais questões. Está disponível para Android.

#### **Questões de Concurso Aprova**

Possuindo um incrível banco de 345 mil questões, o Questões de Concurso Aprova permite a criação de cadernos de questões que podem ser respondidas offline. 

O aplicativo é gratuito e não possui limite diário de questões para responder. Porém, caso queira ter acesso a questões comentadas em vídeo, é preciso assinar a versão paga. Disponível para Android.

### **Aplicativos Grátis para Organizar os Estudos**

#### **Aprovado**

Se você possui dificuldades em manter uma organização nos estudos, o aplicativo Aprovado conta com uma planilha que auxilia no gerenciamento das suas horas de estudo. 

Por meio dessa planilha, é possível observar a caminhada ao longo do cronograma de estudos. 

O aplicativo é gratuito e não possui versão paga. Disponível para Android e iOS.

#### **Gabaritar**

Gabaritar é um aplicativo que auxilia no cumrpimento da meta diária de estudos. Ele possui um sistema de registro no qual é possível calcular a quantidade de horas gastas em cada disciplina. 

## [**_Como montar um Cronograma de Estudos perfeito para sua rotina_**](https://www.proximosconcursos.com/como-montar-o-cronograma-de-estudos-perfeito-para-a-sua-rotina/)

Ele é gratuito, mas possui algumas versões pagas. Disponível para Android.

#### **Evernote**

O Evernote é perfeito para aqueles que procuram uma maneira prática de realizar anotações. 

Nesse aplicativo, o usuário divide o seu plano de estudos em “cadernos”, onde faz as anotações. O Evernote também pode ser acessado pelo desktop. Disponível para Android e iOS.

#### **Easy Study**

O Easy Study também permite que você crie e organize o seu plano de estudos, relacionando as disciplinas a determinados dias da semana. 

Você também pode contar com um gráfico para visualizar o seu desempenho nas  disciplinas. Conta com versões gratuitas e pagas, além de estar  disponível para Android e iOS .

Você utiliza alguns desses aplicativos? Se sim, fala pra gente nos comentários!